# Лабораторная работа #5. Регрессия
##Астафьев Алексей ПИбд-41. Вариант 3

###Как запустить лабораторную работу
* Необходимо установить: python, sklearn, pandas, numpy, operator
* Запустить класс `main.py`

###Что делает программа

* Ранжирует признаки с помощью Лассо-регрессии.
* Предсказывает как курение влияет на здоровье относительно статуса курения человека.

Используется регрессию для данных из таблицы healthcare.csv.

### Результаты экспериментов
![alt text](lab5_res.jpg)

### Вывод

Исходя из полученых результатов, можно сделать вывод, курение влияет на организм в такой последовательности:

- Болезни сердца
- Инсульт
- Гипертония
- Уровень глюкозы

Модель Лассо обучалась путем изменения `alpha` - силы регуляризации и передаваемой тестовой выборкой.
Изменение силы регуляризации почти не дает никакого влияния.

Результаты получившихся экспериментов можно назвать удовлетворительными.   

https://drive.google.com/file/d/1K-CjZgOrLstV9RtWhaVCgUnrZ-2KbmYl/view?usp=sharing
